【一個月奪4命】啟德地盤再有工業意外 劍虹地基拖延多時不呈報

【15:45】警方回覆《蘋果》查詢時，今早10時接獲勞工處轉介，才得知昨日發生工業意外。54歲死者鄭志光昨日於地面工作期間，一幅2米乘2米的地面突然下陷，鄭隨即與一部1噸重的機器一同墮進洞內，鄭被機器壓住，其後由工友救出，最終傷重搶救不治。

德發展區再次發生奪命工業意外。昨日（23日）下午，位於啟德郵輪碼頭附近，承豐路（6552地段第4C區2號）一個臨海地盤，地面突然下陷，一名正在地盤工作的男子隨即墮進兩米深坑，有人將男子救起，男子被救出時情況嚴重。據了解涉事地盤未有報警處理，承建商劍虹地基亦只是召喚救護車將男傷者送往伊利沙伯醫院，可惜傷者經搶救後最終返魂乏術。意外中身亡男子54歲，為分判商俊鴻機械工程有限公司鄭姓判頭，他亦是公司董事，經常於地盤負責閘板打樁燒焊，以及圍街板等分判工作，家人將於下周一（27日）在葵涌殮房進行認屍手續。《蘋果》今日前往涉事地盤查看，現場有勞工處人員及警方正在跟進調查事件。

下星期就復工啦
死人冧樓就唔洗做呀?

6月27日，一名印度裔工人在啟德沐元街的地盤棚架工作期間，一條十噸重巨型工字鐵突然斷裂，從地盤17樓頂層墮下壓毀大廈棚架，當時身綁安全帶的事主連人帶棚飛墮二樓當場斃命，工字鐵更撞穿二樓平台。
啟德地盤工字鐵墮下 壓棚架砸斃工人

7月14日，一名42歲工人啟德承豐道近香港兒童醫院一地盤的貨車上協助裝卸機器部件時，遭從貨車車斗上滑下的一條四噸重長形管道壓住上半身，當場重傷昏迷，經救出送院搶救，惜證實不治。
啟德地盤工人遭4噸管道壓上身重創 送院不治

7月21日，一名工人於啟德承啟道與宋皇臺道交界的地盤工作，其間地底一個2米高工作台倒塌，事主與另一名工友懷疑走避不及，連人帶台從高墮下被困，並遭鐵枝擊傷。消防接報到場後將雜物搬開，救出時一名男事主已陷昏迷，送院搶救後不治。
啟德地盤再奪命 工作台倒塌1死6傷

連埋今日 第四單

劍虹地盤 十日兩死
是次意外發生於 #劍虹地基 的啟德承豐道地盤，是同一承建商十日內發生的第二宗致命工業意外。連同4月份跑馬地地盤意外，短短3個月已3死！

如果政府肯出禁足令，佢地就唔洗死！

2020起樓

仲危險過起長城

人照死 錢照賺
做工程fat fat啦

判頭都要死

同中国接軌，起野唔理人命，起完全部豆腐渣。

唔使落手做 只係行過都死咗

佢D人有冇糧出

呢間公司咩料？仲有地產公司拍佢？係咪央企唔換得？

大家唔好再話地盤出事唔俾報狗啦，你睇下今次壓中個判頭都無報狗，其實係一視同仁嘅。

回力標

齊齊享受共業

依個盤有排做啦

應該只係其中一個老板啫

分分鐘落後國家地盤仲安全過香港

地盤真係小傷自己搞掂唔準報工傷，大傷死人都係唔準報警，就算死左人，過兩日又偷偷地開工。